[
  {
    "Question": "పిల్లలు చుట్టూ ఉన్న వస్తువులను ప్రశ్నించేవారిగా కనుగొనడం ద్వారా వారి అభివృద్ధి యొక్క ఏ విభాగం చూపబడుతుంది?",
    "A": "ఆలంబ నైపుణ్యం",
    "B": "సామాజిక అభివృద్ధి",
    "C": "మానసిక అభివృద్ధి",
    "D": "శారీరక అభివృద్ధి",
    "Answer": "మానసిక అభివృద్ధి"
  },
  {
    "Question": "వ్యక్తిగత వ్యత్యాసాలు ఏ పరిమాణంలో ఉంటాయి?",
    "A": "2 రకాలుగా",
    "B": "3 రకాలుగా",
    "C": "4 రకాలుగా",
    "D": "5 రకాలుగా",
    "Answer": "3 రకాలుగా"
  },
  {
    "Question": "ప్రభుత్వం విద్యార్థులకు త్రాగు నీరు మరియు మధ్యాహ్న భోజనం సదుపాయాలను అందించే మానసిక ప్రేరణ ఏమిటి?",
    "A": "విద్యార్థులను పాఠశాల వైపు ఆకర్షించడం",
    "B": "విద్యార్థుల ప్రాథమిక అవసరాలను తీర్చడం",
    "C": "విద్యార్థుల ద్వితీయ అవసరాలను తీర్చడం",
    "D": "విద్యార్థుల अनुपస్తితి శాతం తగ్గించడం",
    "Answer": "విద్యార్థుల ప్రాథమిక అవసరాలను తీర్చడం"
  },
  {
    "Question": "డానియల్ గోలెమన్ ప్రకారం, వ్యక్తి జీవితంలో విజయం ఏమి ఆధారపడి ఉంటుంది?",
    "A": "80% మేధస్సు & 20% భావోద్వేగ మేధస్సు",
    "B": "50% భావోద్వేగ & 50% మేధస్సు",
    "C": "80% భావోద్వేగ & 20% మేధస్సు",
    "D": "60% మేధస్సు & 40% భావోద్వేగ మేధస్సు",
    "Answer": "80% భావోద్వేగ & 20% మేధస్సు"
  },
  {
    "Question": "పిల్లలు తమ పరిసరాల డిమాండ్లకు తామెలా అనుసరించుకోవాలి అనే ప్రక్రియను ఏమంటారు?",
    "A": "స్థితీకరణ",
    "B": "ఛేదనం",
    "C": "వ్యవస్థీకరణ",
    "D": "సంరక్షణ",
    "Answer": "స్థితీకరణ"
  },
  {
    "Question": "మేధస్సు పరీక్షల ద్వారా ఏమి నిర్ణయించబడుతుంది?",
    "A": "కాలవ్యవధి వయస్సు",
    "B": "ఆదర్శ నైపుణ్యం",
    "C": "రుచి",
    "D": "మానసిక వయస్సు",
    "Answer": "మానసిక వయస్సు"
  },
  {
    "Question": "క్లాసికల్ కండిషనింగ్‌లో, కండిషనింగ్‌కు ముందు గంటలు పాడటం ఏమిటి?",
    "A": "పరిస్థితి ఉత్సాహక",
    "B": "అపరిస్థితి ఉత్సాహక",
    "C": "సహజ ఉత్సాహక",
    "D": "అసహజ ఉత్సాహక",
    "Answer": "సహజ ఉత్సాహక"
  },
  {
    "Question": "పసికందులకు ఈ మానసిక ప్రక్రియలు గుర్తింపు మరియు అంతర్గతీకరణ ఈ మానసిక పరిణామ దశలో చూడబడతాయి:",
    "A": "ఫాలిక్ దశ",
    "B": "జెనిటల్ దశ",
    "C": "లేటెంట్ పీరియడ్",
    "D": "ఆనల్ దశ",
    "Answer": "ఫాలిక్ దశ"
  },
  {
    "Question": "ప్రాథమిక పాఠశాల పిల్లలు ఈ అభివృద్ధి దశలో ఉంటారు?",
    "A": "ప్రారంభ బాల్యం",
    "B": "ప్రారంభ యౌవనावస్థ",
    "C": "ప్యుబెర్టి",
    "D": "వాయిదా బాల్యం",
    "Answer": "ప్రారంభ బాల్యం"
  },
  {
    "Question": "ఈ వాటిలో ఏది Scholastic aptitude test?",
    "A": "ఫింగర్ డెక్స్టెరిటీ పరీక్ష",
    "B": "డిఫరెన్షియల్ ఏప్టిట్యూడ్ పరీక్ష",
    "C": "టీచింగ్ ఏప్టిట్యూడ్ పరీక్ష",
    "D": "మేయర్ షోర్స్ ఆర్ట్ జడ్జ్‌మెంట్ పరీక్ష",
    "Answer": "డిఫరెన్షియల్ ఏప్టిట్యూడ్ పరీక్ష"
  },
  {
    "Question": "అభ్యాస ప్రక్రియలో మోటివేషన్ ప్రాముఖ్యతను ఎక్కడ గుర్తించడం?",
    "A": "రిఇన్ఫోర్స్మెంట్ చట్టం",
    "B": "తయారిత్వ చట్టం",
    "C": "వ్యాయామ చట్టం",
    "D": "ప్రభావ చట్టం",
    "Answer": "తయారిత్వ చట్టం"
  },
  {
    "Question": "వ్యక్తి వ్యక్తిత్వాన్ని మూల్యాంకన స్కేల్స్ ద్వారా అంచనా వేస్తున్నప్పుడు, అతని యొక్క వెంటనే నిర్ణయం తీసుకోవడం ఏది?",
    "A": "హాలో ఎఫెక్ట్",
    "B": "సెంట్రల్ టెండెన్సీ ఎఫెక్ట్",
    "C": "వ్యక్తిగత ఎఫెక్ట్",
    "D": "జీరో ఎఫెక్ట్",
    "Answer": "హాలో ఎఫెక్ట్"
  },
  {
    "Question": "కోల్‌బెర్గ్ యొక్క సాంప్రదాయిక స్థాయిలోని ఒక దశ ఏమిటి?",
    "A": "వ్యక్తిగత ప్రాథమిక సిధ్ధాంతాలు మరియు మనసికత",
    "B": "ప్రతిపత్తి మరియు సామాజిక ఆదేశ నిర్వహణ",
    "C": "ఆజ్ఞ మరియు శిక్ష దశ",
    "D": "నైవ్ హెడోనిస్టిక్ మరియు యంత్రణ దశ",
    "Answer": "ప్రతిపత్తి మరియు సామాజిక ఆదేశ నిర్వహణ"
  },
  {
    "Question": "రవి తన పాఠశాల గంటలు ముగిసిన తరువాత స్వతంత్రంగా కారాటే తరగతులను హాజరవుతున్నాడు. ఇది ఏమి చూపిస్తుంది?",
    "A": "మేధస్సు",
    "B": "ఆపిట్యూడ్",
    "C": "ప習ం",
    "D": "ఆసక్తి",
    "Answer": "ఆసక్తి"
  },
  {
    "Question": "రమణి తన హోం‌వర్క్ చేయడానికి ఆసక్తి లేకపోతున్నా, ఆమె తన ఉపాధ్యాయుని నుంచి శిక్షను పొందదలచకుండా ఉంటుంది. ఈ సంఘర్షణ ఏమిటి?",
    "A": "ఆయి – నివారణ",
    "B": "ఆయి – ఆవశ్యకత",
    "C": "నివారణ – నివారణ",
    "D": "డ్యూయల్ అయి – నివారణ",
    "Answer": "ఆయి – నివారణ"
  },
  {
    "Question": "పద్మ 30 పదాలలో 18 పదాలను గుర్తిస్తుంటే, ఆమె గుర్తింపు స్కోరు ఎంత?",
    "A": "60%",
    "B": "40%",
    "C": "50%",
    "D": "70%",
    "Answer": "60%"
  },
  {
    "Question": "నిర్మాణాత్మక మేధస్సు పరీక్షలలో ఏ అంశం ప్రాముఖ్యం కలిగి ఉంటుంది?",
    "A": "బ్రోచర్లను తయారు చేయడం",
    "B": "పరీక్షల ప్రశ్నల సమాధానం",
    "C": "ప్రశ్నలు పరిక్షణ జాబితా",
    "D": "పరిగణించే సరైన డేటాను సేకరించడం",
    "Answer": "పరిగణించే సరైన డేటాను సేకరించడం"
  },
  {
    "Question": "ఇందులో ఏది హ్యూమన్ పంచవేదన?",
    "A": "పాలన",
    "B": "వాస్తవికత",
    "C": "అనుభవం",
    "D": "సంప్రదాయం",
    "Answer": "పాలన"
  },
  {
    "Question": "మానసిక అభ్యాసంలో ముందు చెప్పిన చట్టాలను ఎలా అంగీకరించవచ్చు?",
    "A": "వ్యక్తుల అభ్యాసాల నిబంధనలు",
    "B": "స్వేచ్ఛాంశం చేయడం",
    "C": "ప్రతి అంశం బలహీనంగా చూపించబడడం",
    "D": "అనుభవాన్ని గుర్తించడం",
    "Answer": "ప్రతి అంశం బలహీనంగా చూపించబడడం"
  },
  {
    "Question": "ఈ ప్రాంతంలో ఉన్న పిల్లల అభివృద్ధి దశను ప్రేరేపించడం ఏది?",
    "A": "మానసిక ఆరోగ్యం",
    "B": "సామాజిక ఆరోగ్యం",
    "C": "సాధారణాభిప్రాయం",
    "D": "భావోద్వేగం",
    "Answer": "మానసిక ఆరోగ్యం"
  },
  {
    "Question": "కనుసారంగా వాటిని తెలియచేస్తూ మొదటి పాఠశాల దశ మధ్య అంశం ఏంటి?",
    "A": "ఇంప్రింటింగ్",
    "B": "సామాజిక పునర్నిర్మాణం",
    "C": "సమాజం ఆడటం",
    "D": "ఆవశ్యకత స్వీకారం",
    "Answer": "సామాజిక పునర్నిర్మాణం"
  },
  {
    "Question": "రాధా ఇప్పుడు 25 ఏళ్ల వయస్సు గల పిల్లలు ఎవరినైనా పాఠాలు చెప్పేందుకు సిద్ధంగా ఉన్నారు, అంటే ఇది ఏ దశలో ఉంటుంది?",
    "A": "ఆధునిక బాల్యం",
    "B": "యౌవనాభివృద్ధి",
    "C": "పెద్దవయసులోని బాల్యం",
    "D": "శ్రేష్ఠాభివృద్ధి",
    "Answer": "యౌవనాభివృద్ధి"
  },
  {
    "Question": "పెరిగిన శారీరక వృద్ధి కొరకు ఏది ఆపరేషన్ చెయ్యబడింది?",
    "A": "గణన చేయడం",
    "B": "సోషల్ అంగీకారం",
    "C": "ఎపిజెనెటిక్ తరంగాలు",
    "D": "శారీరక పైడుబ్లి",
    "Answer": "శారీరక పైడుబ్లి"
  },
  {
    "Question": "పాఠశాల ప్రవేశంలో ఎంతవరకు తరగతుల్లో పాల్గొనడం ఆవశ్యకత?",
    "A": "పోలిక",
    "B": "బాలల సంప్రదాయతలు",
    "C": "పాఠశాల  ప్రత్యామ్నాయం",
    "D": "వయస్సు",
    "Answer": "పోలిక"
  },
  {
    "Question": "ముఖ్యమైన పరిశ్రమలో ఉదాహరణగా కనుగొనడానికీ శ్రద్ధను వ్యాపారంలో ఎలా నిలిపివేసుకోవచ్చు?",
    "A": "ఉత్పత్తి జాబితా",
    "B": "చరణాల వేళ",
    "C": "శ్రద్ధ పదాలు",
    "D": "సామాజిక ఆడటం",
    "Answer": "ఉత్పత్తి జాబితా"
  },
  {
  "Question": "2024 లోక్ సభ మరియు రాష్ట్ర సభ ఎన్నికలలో ఎంతమంది అభ్యర్థులు EVMs మరియు VVPAT యూనిట్లలో కాలిపోయిన మెమరీ యొక్క ప్రమాణీకరణను కోరారు?",
  "A": "11",
  "B": "13",
  "C": "16",
  "D": "18",
  "Answer": "13"
},
{
    "Question": "గ్రాస్ మెంటల్ డిటేరియేషన్ కి దారితీసే మానసిక రుగ్మత ఏమిటి?",
    "A": "ఆత్మస్థిమితి నష్టం",
    "B": "డిప్రెషన్",
    "C": "ఆల్జైమర్స్",
    "D": "స్కిజోఫ్రెనియా",
    "Answer": "ఆల్జైమర్స్"
  },
  {
    "Question": "ఒక వ్యక్తి తన పరిసరాలను అడుగుతున్నప్పుడు, అది విభజనకు అనుగుణంగా",
    "A": "సమస్య పరిష్కారం",
    "B": "నిర్ణయ మార్గం",
    "C": "భావన పెరుగుదల",
    "D": "జ్ఞాన ప్రదర్శన",
    "Answer": "సమస్య పరిష్కారం"
  },
  {
    "Question": "ఎలా మనం అనుభూతి చెందుతున్నాము అనేది భావ ప్రక్రియపై ఆధారపడుతుంది, ఇది అనుసరించబడింది",
    "A": "శారీరక దృశ్య ప్రక్రియ",
    "B": "మానసిక దృశ్య ప్రక్రియ",
    "C": "భావోద్రేక పరిణామం",
    "D": "పరిప్రేక్ష్య దృశ్య ప్రక్రియ",
    "Answer": "భావోద్రేక పరిణామం"
  },
  {
    "Question": "నోామ్స్ చాంస్కీ ప్రకారం, సంభాషణ శక్తి యొక్క ప్రధాన లక్షణం",
    "A": "పిల్లలు తమ స్వంత భాషను మాత్రమే ఉపయోగిస్తారు",
    "B": "పిల్లలు భాష ప్రక్రియను నిజంగా అర్థం చేసుకుంటారు",
    "C": "పిల్లలు నిస్సందేహంగా భాష ను ఉపయోగించే సమర్థతను అభివృద్ధి చేస్తారు",
    "D": "పిల్లలు తన పరిసరాలను అనుసరించి భాష నేర్చుకుంటారు",
    "Answer": "పిల్లలు నిస్సందేహంగా భాష ను ఉపయోగించే సమర్థతను అభివృద్ధి చేస్తారు"
  },
  {
    "Question": "‘బ్రెయిన్ డెవలప్మెంట్’ గురించి జాన్ డవిని చెప్పింది:",
    "A": "ఇది పరిపూర్ణమైన మరియు నిర్వచనీయమైన ప్రణాళికలో ఉంటుంది",
    "B": "ఇది మానవ భావోద్వేగాలపై ఆధారపడి ఉంటుంది",
    "C": "ఇది వ్యక్తిగత అభ్యాస ద్వారా వ్యక్తికి ఫలితాన్ని అందిస్తుంది",
    "D": "ఇది భవిష్యత్తులో ప్రగతికి ఆధారంగా ఉంటుంది",
    "Answer": "ఇది వ్యక్తిగత అభ్యాస ద్వారా వ్యక్తికి ఫలితాన్ని అందిస్తుంది"
  },
  {
    "Question": "ప్రతి కటినమైన శక్తినీ విజ్ఞానం గా అనుసరించడానికి, అది అవసరం",
    "A": "విభజన",
    "B": "పరిశీలన",
    "C": "ఆలోచన",
    "D": "సమాధాన ప్రాప్తి",
    "Answer": "ఆలోచన"
  },
  {
    "Question": "క్రియాశీల వ్యక్తిత్వం యొక్క  నియమాలు: ఏమిటి?",
    "A": "భావోద్వేగాలు మరియు అభ్యాసాలు",
    "B": "చేయవచ్చు కలిగి ఉన్న స్వతంత్ర",
    "C": "ప్రధాన భాష్య నిర్ణయాలు",
    "D": "ఔత్సాహిక స్థితి",
    "Answer": "భావోద్వేగాలు మరియు అభ్యాసాలు"
  },
  {
    "Question": "బ్రెయిన్ డెవలప్మెంట్‌లో సూత్రం ప్రకారం, ఎలా పని చేస్తుంది?",
    "A": "బృహత్ పునరావృతం",
    "B": "సూక్ష్మ సంస్కరణ",
    "C": "నిర్వచిత అభివృద్ధి",
    "D": "మానసిక ప్రక్రియ విశ్లేషణ",
    "Answer": "సూక్ష్మ సంస్కరణ"
  },
  {
    "Question": "అధికారికంగా పరిశీలన చేసే వ్యక్తిని లెక్క చేయడం",
    "A": "నిర్ణయం",
    "B": "పరిశీలన",
    "C": "నిర్వచనం",
    "D": "సమాధానం",
    "Answer": "పరిశీలన"
  },
  {
    "Question": "అత్యంత స్తాయిలో పరిశీలన చేసే ప్రక్రియను మార్క్ చేసినది",
    "A": "విజ్ఞానం",
    "B": "ప్రతి క్రమంలో ప్రత్యక్ష విమర్శ",
    "C": "భావవంతమైన పరిశీలన",
    "D": "ప్రతిబింబ జ్ఞానాన్ని ప్రోత్సహించడం",
    "Answer": "ప్రతిబింబ జ్ఞానాన్ని ప్రోత్సహించడం"
  },
  {
    "Question": "జేమ్స్-లాంగ్ భావనాల సిద్ధాంతం ప్రకారం",
    "A": "భావనను అనుభూతి చెందడం అనేది స్వయంచాలిత ఉత్సాహం మరియు ఆ ఉత్సాహాన్ని మానసికంగా అర్థం చేసుకోవడం ఆధారపడి ఉంటుంది",
    "B": "వివిధ రకాల స్వతంత్ర ఉత్తేజాలు అనుభూతి చెందే వేర్వేరు భావనలను ఉత్పత్తి చేస్తాయి",
    "C": "భావన ఎప్పుడు థాలమస్ కోర్టెక్స్ మరియు స్వతంత్ర నరస్పంధవ్యవస్థకు ఒకేసారి సంకేతాలను పంపిస్తే ఉత్పన్నం అవుతుంది",
    "D": "భావనలకు అనుకూలమైన విలువ కారణంగా అవి అభివృద్ధి చెందుతాయి",
    "Answer": "భావనను అనుభూతి చెందడం అనేది స్వయంచాలిత ఉత్సాహం మరియు ఆ ఉత్సాహాన్ని మానసికంగా అర్థం చేసుకోవడం ఆధారపడి ఉంటుంది"
  },
  {
    "Question": "రామూ ఎల్లప్పుడూ కష్టమైన పనులను సాధిస్తాడు. అతను ఏ మాధ్యమంలో అధిక స్కోర్ సాధించగలడు?",
    "A": "సంబంధం అవసరం",
    "B": "ఆదరణ అవసరం",
    "C": "సాధన అవసరం",
    "D": "పరిపూర్ణత అవసరం",
    "Answer": "సాధన అవసరం"
  },
  {
    "Question": "‘నేటివిజం’ అనేది సంబంధం కలిగి ఉంటుంది",
    "A": "జ్ఞాన అభివృద్ధి",
    "B": "భాష అభివృద్ధి",
    "C": "భావనాత్మక అభివృద్ధి",
    "D": "నైతిక అభివృద్ధి",
    "Answer": "భాష అభివృద్ధి"
  },
  {
    "Question": "నోామ్ చాంస్కీ తన సిద్ధాంతాన్ని మద్దతు ఇస్తూ ఏమన్నాడు?",
    "A": "పిల్లలు తమ తల్లిదండ్రులను అనుకరించి భాష నేర్చుకుంటారు",
    "B": "పిల్లలు కొన్ని వ్యాకరణ నియమాలతో పుట్టుకుంటారు",
    "C": "పదజాలం స్వభావికంగా ఉంటుంది కానీ వ్యాకరణాన్ని నేర్చుకోవాలి",
    "D": "విభిన్న భాషలకు పూర్తిగా వేరే వ్యాకరణ నియమాలు ఉంటాయి",
    "Answer": "పిల్లలు కొన్ని వ్యాకరణ నియమాలతో పుట్టుకుంటారు"
  },
  {
    "Question": "అవినీతి రహిత దృఢమైన అభిప్రాయాన్ని కోరే గణనాత్మక స్వతంత్ర స్వామిని ఎందుకు క్రింద పెంచుతున్నాయి?",
    "A": "కార్ల్ రోజర్స్",
    "B": "ఇవాన్ పావ్లోవ్",
    "C": "స్కిన్నర్",
    "D": "ఎరిక్సన్",
    "Answer": "కార్ల్ రోజర్స్"
  },
  {
    "Question": "పిల్లలు ఉన్నతమైన సూత్రీకరణకు సేకరించగలిగితే, వారు",
    "A": "సమతుల్యం",
    "B": "అసమతుల్యం",
    "C": "సంబంధం",
    "D": "అనుసరణ",
    "Answer": "అనుసరణ"
  },
  {
    "Question": "బుద్ధిమత్వం యొక్క సమాచార నిర్వహణ దృష్టికోణం",
    "A": "బుద్ధిమత్వాన్ని నిర్మాణం గుర్తించడం",
    "B": "మానసిక చర్యను పరిశీలించి బుద్ధిమత్వాన్ని అర్థం చేసుకోవడం",
    "C": "సమాచారాన్ని పరిశీలించి బుద్ధిమత్వాన్ని అర్థం చేసుకోవడం",
    "D": "పరీక్షా ఫలితాలను పరిశీలించి బుద్ధిమత్వాన్ని అర్థం చేసుకోవడం",
    "Answer": "సమాచారాన్ని పరిశీలించి బుద్ధిమత్వాన్ని అర్థం చేసుకోవడం"
  },
  {
    "Question": "ఈ పరీక్ష మీరు నేర్చుకున్న విషయాన్ని అంచనా వేసేందుకు ఉద్దేశించబడింది",
    "A": "ఆసక్తి పరీక్ష",
    "B": "సాధ్యత పరీక్ష",
    "C": "సాధన పరీక్ష",
    "D": "బుద్ధి పరీక్ష",
    "Answer": "సాధన పరీక్ష"
  },
  {
    "Question": "అనేక జనుల సమూహం అనుకుంటే ‘పక్షి’ అనేది",
    "A": "హ్యూరిస్టిక్",
    "B": "స్క్రిప్ట్",
    "C": "కృత్రిమ సిద్దాంతం",
    "D": "సహజ సిద్ధాంతం",
    "Answer": "సహజ సిద్ధాంతం"
  },
  {
    "Question": "పిల్లలు వారి భాషాభివృద్ధి యొక్క ప్రారంభ దశలలో ఈ ప్రత్యేకమైన లక్షణాన్ని చూపుతారు",
    "A": "ఫోనాలజీ",
    "B": "ప్రారంభ మాటల వినియోగం",
    "C": "కన్సోనంట్ వర్డ్స్",
    "D": "సామాన్య వాక్యాలు",
    "Answer": "ఫోనాలజీ"
  },
  {
    "Question": "భావోద్వేగాలను గుర్తించడం, వాటిని సమర్థవంతంగా నిర్వహించడం ద్వారా వ్యక్తి ఆత్మసంతృప్తిని పెంచుకుంటాడు – ఈ భావనను అన్నీ చెప్పింది",
    "A": "సెలిగ్మన్",
    "B": "బోయక్స్",
    "C": "గోల్డ్‌మాన్",
    "D": "ఫ్రాయిడ్",
    "Answer": "గోల్డ్‌మాన్"
  },
  {
    "Question": "బాబీ అతని చుట్టూ ఉన్న వ్యక్తుల నైపుణ్యాలను ఎలా ప్రదర్శించాలో ఆలోచిస్తూ కొత్త దశలకు వెళ్ళినప్పుడు చెప్పింది",
    "A": "ప్రధానిక కోపం",
    "B": "భావోద్వేగ రూపాంతరం",
    "C": "ఒక ఇంటరాక్షన్ కోడ్",
    "D": "రసాయనిక సంఘటనలు",
    "Answer": "భావోద్వేగ రూపాంతరం"
  },
  {
    "Question": "సామాజిక గుర్తింపు ఉన్న వ్యక్తులు, పునరావృత్తి అనేది మాత్రమే కాదు – ఇది అవగాహనలో అత్యుత్తమం అని పేర్కొంది",
    "A": "ఫ్రాయిడ్",
    "B": "బోయక్స్",
    "C": "పియాజే",
    "D": "విగోట్స్కి",
    "Answer": "విగోట్స్కి"
  },
  {
    "Question": "ప్రొఫెషనల్ నైపుణ్యాలను తయారుచేసే దిశగా చాలా సమయం తీసుకోడం గురించి తెలిపింది",
    "A": "పియాజే",
    "B": "సెలిగ్మన్",
    "C": "విగోట్స్కి",
    "D": "ఫ్రాయిడ్",
    "Answer": "సెలిగ్మన్"
  },
  {
    "Question": "కూడుట – తప్పించడం అన్నీ సామాజిక సమగ్రతలో భాగం, అప్పుడు దీన్ని ఎవరు గుర్తించారు?",
    "A": "పియాజే",
    "B": "విగోట్స్కి",
    "C": "బోయక్స్",
    "D": "శ్చైల్డ్",
    "Answer": "పియాజే"
  },
  {
    "Question": "అంతర్గత ప్రపంచ స్థాయి అభ్యాసంతో పంచుకుంటే మాత్రమే భావోద్వేగం దిశగా సమర్థత పెరుగుతుంది",
    "A": "విగోట్స్కి",
    "B": "పియాజే",
    "C": "బోయక్స్",
    "D": "ఫ్రాయిడ్",
    "Answer": "విగోట్స్కి"
  },
  {
    "Question": "పాలన చేసే వ్యక్తి నెమ్మదిగా ఒక ఫిక్స్ చేస్తున్నప్పుడు పెరుగుతుంది",
    "A": "జెయాక్",
    "B": "హార్మాన్",
    "C": "విగోట్స్కి",
    "D": "పియాజే",
    "Answer": "పియాజే"
  },
  {
    "Question": "భవిష్యత్తులో పాత కోడలు అభివృద్ధికి ఉదాహరణ అయ్యే సంస్కృతి లేకుండా, వేగవంతంగా వృద్ధి చేసుకుంటున్నప్పుడు వివరించారు",
    "A": "పియాజే",
    "B": "విగోట్స్కి",
    "C": "జెయాక్",
    "D": "బోయక్స్",
    "Answer": "విగోట్స్కి"
  },
  {
    "Question": "పిల్లలు, వారి ప్రాథమిక వ్యవహారపు వికాసాలను గమనించడం లేదా విశ్లేషించడం – ఈ అవగాహన అభ్యాసానివ్వడం",
    "A": "హార్మాన్",
    "B": "ఫ్రాయిడ్",
    "C": "సెలిగ్మన్",
    "D": "పియాజే",
    "Answer": "పియాజే"
  },
  {
    "Question": "పిల్లల ఆత్మగౌరవం యొక్క మౌలిక అభ్యాసాలు, పిల్లలు, బృహత్తర విద్యాశాఖ వ్యాప్తిని సూచించేవి?",
    "A": "పియాజే",
    "B": "సెలిగ్మన్",
    "C": "బోయక్స్",
    "D": "హార్మాన్",
    "Answer": "పియాజే"
  },
  {
    "Question": "భావోద్వేగాల ముక్కోణాలను కూడా చూడవచ్చు, సమస్యను నిర్వచించడానికి వచ్చినప్పుడు"
    "A": "విగోట్స్కి",
    "B": "ఫ్రాయిడ్",
    "C": "పియాజే",
    "D": "బోయక్స్",
    "Answer": "విగోట్స్కి"
  }
]